\enunciadoOUrespostasSection{Teorema do Valor Médio} 
\setcounter{questao}{1}


% LJ = Lista do Prof. Jair Salvador do IM -- UFRJ

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Sendo $f'$ crescente e $f(0)=0$, mostre que $g(x)=\dfrac{f(x)}{x}$ é
crescente no intervalo $(0,\ +\infty)$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
Pela regra do quociente,
$g'(x)= \dfrac{f'(x)x - f(x)}{x^2}$.
Portanto o sinal de $g'$ é igual ao sinal de $h(x)=f'(x)x-f(x)$.
Note que $h'(x)=f''(x)x$. Como $f'$ é crescente, $f''>0$. Logo, para
$x>0$, $h'(x)>0$. Logo $h$ é crescente. Como $h(0)=f'(0)0-f(0)=0$,
$h(x)>0$ para $x>0$. Logo $g'(x)=h(x)>0$ para $x>0$. Portanto $g$ é
crescente para $x>0$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

